公開信：下跪不能絕處逢生

公開信：下跪不能絕處逢生

一封署名「國泰人」的公開信籲港人勿屈服，國泰昨揚言會調查事件。互聯網

【本報訊】國泰上周五宣佈兩位高層「問責下台」，以對公司近月所面對的事件負責。翌日網上流傳一封由「一班香港市民．國泰人」署名的香港人書。信中指，國家機器開始全方位針對航空公司進行政治打壓，假借飛行安全迫令公司解僱支持抗爭者的員工，利用白色恐怖來摧毀言論自由，「我們已退無可退。下跪求饒不能絕處逢生」，呼籲香港人昨日到維園集會。

對於網上流傳員工發出的信，國泰官方發出聲明指，留意到網上關於「國泰航空員工致香港人書」的傳聞；雖然暫時無法證實此事是否與國泰員工有關，但集團對此高度重視，正對此事展開調查。

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

國泰稱查發信事件

國泰在聲明中除了表示會徹查事件，亦強調會遵守香港民航處以及國泰航班飛往及飛越所有國家及地區的相關法規，並會完全遵守中國民用航空局的安全指示，又重申堅決支持香港特區政府、行政長官和香港警方在止暴制亂、恢復法律秩序中，所做出的不懈努力。

自從有機師因參與示威被控暴動後，國泰過去數周屢被內地官媒點名批評，民航局本月9日至11日先後向國泰發出重大航空安全警示，要求國泰禁止曾參與非法遊行的員工於來往中國的航班執勤等，國泰大股東太古集團主席施銘倫更要上京與民航局副局長會面解畫。其後國泰「未審先判」，解僱被控暴動的機師，事隔兩日，行政總裁何杲與顧客及商務總裁盧家培亦要辭職。

■記者邱曉欣

上一則
上一則
無懼金手指 國泰空姐上街

下一則
下一則
抗議港航打壓 50地勤請病假

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心